+++
title = "流水线"
description = "流水线是一个自定义的 CI/CD 流水线模式，定义了包含构建、测试和发布的完整构建过程。"
weight = 1
+++

流水线是一个自定义的 CI/CD 流水线模式，定义了包含构建、测试和发布的完整构建过程，它基于 Jenkins 进行业务开发，旨在通过自动化持续交付快速应用到代码管理与集成、部署、发布等环节。

本平台通过集成 Jenkins 以及扩展各种常用的工具链丰富和完善了 CI/CD 体系，通过多种创建流水线的方式整合工具链，从而为用户更方便的搭建出属于自己的流水线，为企业快速实现 DevOps 落地。

本平台在业务视图中提供了管理员为项目分配的工具链资源，具体工具链详情参考如下：

* 代码仓库：平台支持绑定多种代码仓库，例如：GitHub、Bitbucket、GitLab 公有和私有仓库、码云等。同时，支持多种代码库管理服务，例如：通过平台查看代码仓库信息等。
将代码集成到 DevOps 平台，针对不同的项目，分配可用的代码仓库。在整个研发流程中，让用户专注于业务本身，不再关注代码仓库地址、凭据等信息，通过简单的选择即可快速、便捷的使用代码仓库。

* 持续集成：平台支持集成 Jenkins。集成 Jenkins 后，您可以通过编排流水线，做多语言的持续构建，持续集成，自动化的代码与镜像安全管理、镜像同步等等，在 DevOps 上集成并绑定 Jenkins 服务，实现服务的持续集成和升级。

* 制品仓库：平台集成了多种制品仓库来管理镜像，实现镜像的存储、管理等，例如：Harbor Registry、Docker Registry、（Alpha）Maven。同时平台集成了制品仓库管理工具（Alpha）Nexus，简化了内部仓库的维护和外部仓库的访问。

* 代码质量分析：平台支持集成代码扫描工具，例如：质量管理平台 SonarQube，可帮助用户管理代码质量，对代码质量做自动化分析和管理。同时，可在平台的业务视图中查看代码的扫描和统计分析结果。


{{%children style="card" description="true" %}}





